德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權

德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權

德國國會議員表揚梁天琦捍人權。資料圖片

【本報訊】香港政府不斷以DQ手段剝奪政見不同的人士參選資格，持續受到國際社會關注。德國兩名國會議員便透過「議員保護議員」計劃，聲援過去被DQ的長毛梁國雄及梁天琦，並藉此反映香港的法治及公民權利遭受侵蝕。

相關新聞：瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

親身來港會晤

關注香港人權組織Hong Kong Watch昨日發佈這項訊息，表示德國國會轄下的人權及人道援助委員會決定，為梁天琦及梁國雄作出「配對」；梁天琦由委員會主席Gyde Jensen支持，梁國雄則由Danyal Bayaz支持。這是作為展示國際社會團結對抗香港政府即將DQ新一批區議員參選人資格的行動。

Gyde Jensen指出，議員保護議員計劃，展示了德國對香港受威脅的議員及參選人的聲援，為刻下面對時艱的香港人予以及時的道德支援。Danyal Bayaz則指出，將梁天琦及梁國雄納入計劃，凸顯了香港法治及人權受侵蝕的情況。

德國議員計劃親身飛來香港，向梁天琦探監及會見長毛，了解他們受壓迫的情況，亦會向香港政府表達他們的憂慮。

議員保護議員計劃的設立宗旨，是要喚醒德國國內外對受威脅及羈押人士的關注，議員會向受保護議員所屬地區政府發出請願信，促請當局保護或釋放相關人士。計劃亦作為一種表揚，向人權捍衞者致敬。介紹計劃的網頁指出，受保護人士唯一觸犯的「罪行」，通常就是行使言論自由的權利——他們發出的評論往往是人權乏善足陳的政權的眼中刺。

上一則
上一則
西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻 (季陶)

下一則
下一則
90後建資料庫 展示港警惡行

瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕
美眾議院今晨料通過《人權法》
知專生促公開B座平台關鍵CCTV
鴕鳥施政報告 拒回應民意
林鄭反駁霍利 被寸應辭職下台
晤歐盟代表稱「沒法跟暴徒談判」
倡光復香港 參選人首入閘
西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻
90後建資料庫 展示港警惡行
警逼男生唱「榮光歸警察」
涉私了便衣警 13歲童被控禁錮
律政司擬申禁報警員身份
疑製汽油彈 兩青年被捕
丟國旗入水池 青年技工認罪
捱警棍女設計師戴頸箍出庭
籃球迷築人鏈撐NBA敢言
LBJ為錢跪低 反斥莫利「未掌握情況」
民陣申周日九龍遊行反警暴
紀律部隊宿舍貼禁制令
警闖綠楊 百居民聲討管理處
三煞偷襲國難五金「腦細」
官媒斥醫管局慰問被捕醫生
蔡維邦：大律師公會對示威暴力沉默
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲
內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號
生前兩片段曝光 社工指性格開朗彥霖：手足唔使擔心我

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出